硬件撚討論硬件知識、砌機list、解答問題集中帖(84) 請睇#1

新人求List需知

為方便連登眾巴絲可以好好幫助你，請你好好合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需

關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡

顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢
打機INTEL
多工AMD

2. 電腦主要用途
你想玩咩遊戲? (多數砌機都會打機，如果唔係請另外講明)
最好講game名，唔好一句steam game/blizzard/EA game就算
因為成千上萬隻人地唔知你玩邊隻
需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，有一班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二巴打List放上黎問，佢地都會出手幫助
只是Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(悠二List網站 : )

6. 大腦Google係一樣很有用的東西

新po留名

MB : Asus H81M-E
CPU: intel i5-4690
GPU: GTX750
Ram: DDR3 8GB
玩開Pubg 全最低 FPS 3x

換張Gtx 1066 用唔用得盡張顯示卡？

應該話會唔會推唔盡張顯示卡

用得盡
最好加多條8GB RAM

得2條ram槽，已經行緊8gb
應該上16gb?

買咗1066先
唔夠再上2條8GB RAM

幫屋企人砌機
要求：文書/馬會/股票，最緊要唔好有手尾
budget: ~$3500
係悠二到copy左條list出黎，幾個問題
傳說中既G4560會唔會太熱洗唔洗隊個heatsink落去
Motherboard ASUS PRIME H110M2 / Gigabyte H310M S2H，兩款最大分別係咪m.2同ram slot ?有無話咩分別?
Case有無咩 recommend ? 正正常常文書款ok咖啦
PSU 第一次聽acBel 呢個牌子，大家點睇 ?正常我都應該落翻antec，用個2/3隻antec so far都無咩問題，但係都幾年前，依加antec點，有無西到?

CPU Intel® Pentium® Kabylake G4560
Motherboard ASUS PRIME H110M2 / Gigabyte H310M S2H
RAM Samsung 8GB (1 x 8GB) DDR4 2400 Mhz C17
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB
SSD Kingston SSDNow UV500 Series 120GB SATA 3
PSU AcBel iPower G Series G-450 450W / Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-450 450W

如果我用返舊牛都係450火得唔得嫁？

冇問題

不過唔係gtr 雜牌牛應該得

新post留名繼續叫春

尋晚叫左

唔打機要做多工多線程又想平，係咪砌兩粒Xeon?會唔會好熱？

Amd 果粒

2700x?

有冇ching賣舊1700信仰燈黎
應該買2600. 但縮左水

原來nzxt有出h700，gamernexus 話佢個所謂smart hub 垃圾

再上果粒 用x399

我尋日用到想掉撚左佢
利申2700

2700都掉
失去信仰之人

尋日因為佢嚇撚死我
你睇返上個四十頁post 就知

點解會咁
證明你信仰程度唔夠

502 膠水 痴到實一實
搵左卡 kiu 一kiu 就180 反肚
利申不嬲冇信仰
只係4440 上2700 夠哂大進步

我3450上2600 應該

單核性能好過本身 又多核

諗住2600 + c6h?

我3450上2600x

有巴打賣即刻x370 gaiming 5比我
做義海

其實仲未搞超ram
依家只係bio 改做 ddr4 3000 only
應該仲有野要改

Giga =

唔多句錢

如果有b450m 我都諗過

giga 未中過伏
反而 asrock

咁2700x

Asus
其實對上都係asrock

Both

塊野咁靚對住d電容打J
都ok

io板
ram槽 都有燈

零污染用家
仲未睇點熄底版黃燈

我棍買個case 仲要冇透

我2600k換2600感覺退左步

想問下悠二平價文書機
ryzen apu 會唔會好麻煩 又要超頻又盛
買比老母用，都係上下網睇新聞+最基本word+excel only

On9
唔洗超都夠文書
粒u 可能同你粒3450 差唔多

諗緊點砌
用緊個uv400 會用落去
條list 超細itx 個箱好似連3.5" hdd都放唔落

C10?
得
但ssd 要用後風扇位

想好d 咪搵另一隻
Define nano s

放d文件野係頂怕唔怕

Node 304 畀你插幾隻都得

不了 貴咁多

Hdd 唔過50度is ok
再幫老母年供office
自動one drive 1TB backup

我7700k換2700x感覺似用緊十年前機

咁睇single core 都有升級先買嫁喇
4440 轉2700
Single core performance 升左20%

3450轉2600
single 2x%
all core 168%
未計全頻

走啦我唔想搞大佢

Amd 出現係畀用幾年前i3 i5 嘅人一個大升級

揀ryzen apu 定 i5 8400好

我都係上埋信仰眼算

rog 土壕之眼

落黃金高登走返轉先

老母機？
老母知咩係intel amd 咩
平d 果粒喇

要返工
利申旺電珍寶買料

應該8400

原來都幾多未開

應該係話全部都未開

下晝一兩點先開

打算買i5-8400 聽講B360底板唔錯？ 可唔可以推薦一下？ 如果係 邊隻b360好？

有班50,60歲人行黎行去
懷疑係業主黎

海鮮好似12點開

走完要買野

琴日出糧
等陣唸住出街買o黎自己砌
10k左右呢條list有冇其他嘢執？
求高手評下

我成日去都係睇

想用144hx 月球 1080p 其實1066係咪已經足夠？
應該會玩下pubg呢類game

隻牛換換好wor

就出新n卡
有平買平
唔等得買1070ti

換咩牛好？
牛同機箱都未點做功課
求推薦

我要買喇叭

平既antce ipower
貴既賊船
用金牛啦都成650w預會升display card?
唔升用550夠

邊間買硬件多

我同朋友一齊砌 佢應該會用1066
我應該會用1070ti
想問下係咪1070ti就要650w？
1066就550w？
兩個五年內都應該唔會升display card
金牛係指？

你預5年後3A game 玩全低先順

邪都
睇住林仔用可樂超頻

開台個條友？

珍寶係咪係高登？

金牌牛
穩d 650
其實550都得
而機箱同級數同自帶rgb可考慮加入p400有無s都得

旺電
走啦我唔想搞大佢

第一日砌機

出旺電定深水埗好

珍寶amd平過ssp
Ram都平幾十
淨display card貴到

咁岩啦
唔買display card

深水方便小小

住新界西表示來回唔洗個半鐘

各位巴打
我而家用緊i5 2500
張display card 壞左
但下年會砌新機(等1180）
所以想換1050ti 4gb 頂住先
2500 推唔推得盡張1050ti?
550w 都應該夠推？

夠

display card 係邊度買平

係呀

賣菊花問下油耳

都ok啦
不過佢d開箱認真小小嘛

無睇過開箱，淨用可樂搵佢開過粒7700k蓋

Thx 巴打

CPU AMD Ryzen™ 3 2200G APU with Radeon™ Vega 8 Graphics
Motherboard Gigabyte GA-A320M-S2H
RAM ADATA XPG Z1 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
SSD ADATA XPG SX6000 Series 128GB M.2 NVMe
Case AeroCool Corporate Series CS-102 Micro-ATX
PSU AcBel iPower G Series G-450 450W

case 轉 Sharkoon VS4-V ATX
ssd 轉uv400 240gb 有冇問題

bios阻住oc ram

ssd用外置盒插usb3.0落電腦係咪會慢過普通插sata3既harddisk

會

咁睇黎真係要買番條sata插番落底板
之前拎隻ssd黎玩ps4
宜家想插番落pc裝game

AMD Ryzen™ 5 2600 Zen+
Gigabyte GA-AB350N-Gaming WIFI
ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
Gigabyte GeForce® GTX 1060 G1 GAMING 3GB GDDR5
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
ADATA XPG SX6000 Series 128GB M.2 NVMe
Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-450 450W
Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)

上唔上1066好 如果玩pubg

上到最好上

其實外置SSD 插PS4 會快幾多
我有多一隻SSD諗緊好唔好插落PS4度

個陣玩MHW LOAD圖本身要一分鐘
用左ssd就十幾秒去到半分鐘左右

1063同1066差500蚊姐 上啦

上左好好多

giga板

無事既
我都用緊ultra gaming
輕鬆上3200mhz夠晒用

我都應該上3200 算

打機再上3466其實同3200唔差好多
無諗住再換板

你個條唔係3600黎咩

而加3600
之前果條3000

可以換咩
呢條悠二list 黎

唔要hdd 同 ssd 7500 budget 可以點搞

一定要ITX?

用途？

pubg , LOL , 睇片
有時玩下大作

唔一定
但細d 會好d

用intel
完

打機用intel啦

final list 想巴打confirm 下有無問題

i7 8700k $2715
nh-u12s $399
asus rog strix z370-e gaming $1600
sm961 256gb $895
adata xpg z1 16gb(2x8gb) ddr4-3000 $1390
asus nv gtx 1050ti oc dual 4gb gddr5 $1270
acbel i90m power 600w 80plus gold $690
cooler master masterbox mb600l $380

total $9339

另外自己仲有ssd 256gb & blueray 光碟機

thx 咁多位

Intel想幾細都得

8700K +1050TI

Cooler用d15

可能過渡等1180呢

會唔會係遲下出11系DISPLAY CARD會再換呀?

主要photoshop, 間唔中先打機
諗住遲d 多d budget 先考慮升display card
定cpu 唔駛咁勁？轉d budget 俾display card?

間唔中先打下機=都係要打機
最後都係睇返你monitor, 如果係1080 60hz, 1050ti就無咩問題既

勁舊既mon 岩岩出1080 就買 (都唔知點解咁襟 ，唔壞過唔到海關 )

CPU AMD Ryzen™ 5 2600 Zen+
Motherboard Gigabyte GA-A320M-S2H
RAM ADATA XPG Z1 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
Display Card ASUS GeForce® Phoenix GTX 1050TI 4GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD ADATA XPG SX6000 Series 128GB M.2 NVMe
PSU AcBel iPower G Series G-450 450W
Case AeroCool The Compact Series QS-240 Micro-ATX

悠二呢條5500list 有冇咩可以改
利申淨打Lol

想升display card 個時一次過換埋mon
(等緊個mon 死 )

轉intel 可以點搞

梗係打LOL連張1050TI都可以慳返

用2400g啦
淨lol夠晒有凸

冇錯 轉隻大d既ssd仲正

呢個筆值可以點樣砌到最好

2600無gpu

唔超得勁u12s 夠做？

咁用8700唔洗用k版了

月球好難壞

CPU
- AMD Ryzen™ 5 2400G 3.2GHz 4M L3 4 Core 8 Thread 65W AM4 $1260
主機板
- ASUS PRIME B350M-K M.ATX $640
RAM
- G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3000MHz 1x8GB F4-3000C16S-8GISB $699 SALES
$730
- G.Skill DDR4 Aegis Gaming Series 3000MHz 1x8GB F4-3000C16S-8GISB $699 SALES
$730
火牛
- Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-450 80Plus Bronze 450W PSU $445
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $319
SSD
- ADATA XPG SX8200 240G NVME M.2 2280 SSD $740
機箱
- Antec P6 MATX - Tempered Glass $349

產品: $5151

咁樣, RAM上到16GB SSD上到240GB

k 代表可以超？
無k 就唔超得嗎？

喇叭又係好難壞

如果都係想要返張Display Card呢

對

我篤爛左
所以要買

淨打lol
會唔會i5 8400用住用顯 火牛預550w
遲下打其他game再買display card

撚住唔換任何野用5年 跟住再砌過部新嘅

點解要咁做

咁一係草返多D錢先啦

窮學生冇錢砌咁貴 如果用返上面條5500list係唔係都可以？ 有邊度可以改

用8400後加display都得架
你都係lol

係囉 上面條LIST出1050TI, 都唔知頂唔頂到5年
更何況 你都唔會玩5年LOL都唔玩下其他GAME掛

如果玩下低效Pubg呢

低效你原身果條無問題
落網吧好過

多謝咁多位巴打幫忙

新帖劉明兼屋企好撚熱機都唔想打

屌同意

開冷氣

啱啱砌左部機
成日defect唔到隻ssd
熄機重新插過又ok
想問下應該點搞？

z370e $1600咁平

底板model?

未夠鐘可以開

amazon 連運費大約 $205 美金

34度呀

首發amd x470 bios黎？
更新bios啦

motherboard: Asus prime a320m-k
ssd: adata xpg sx6000 256gb m.2 nvme

Sx8200係a320之後先出
更新bios啦

已經係最新bios ver 4011

睇錯8200原來係6000
有無第二個m.2位試？

人肉塔散

拎把風扇開到大一大咁向住自己吹

冇啦 得一個m.2位

哩條Corsair CMR16GX4M2C3000C15
A朋友送,B朋友話Ryzen好用。

1.哩條係唔係samsung b die RAM ?我見網上流傳b die RAM LIST無佢。
2.Intel 用有冇問題?

THANK...

Reset bios try try

thanks 返去試試

旺電幾間都冇define屍

i5 6500夠唔夠推 1060 6gb?

係次次開機都detect唔到定random出現

用thaiphoon睇下

sx6000 256 5xx$
sx8200 240 7xx$
速度差幾多

Random
一時得一時唔得
有時唔得要熄機重新安過張SSD
有時就咁重新開機就detect到

一個pciex2
一個pciex4

差d買錯sx6000

巴打們有無d較靜散熱又唔錯嘅ATX 機箱推介

有冇巴打係深水埗幫手睇有下有defineC

不買pm961?

靜 防塵 散熱
就好比魚與熊掌

又勁d?

加多少少買980pro
聽講係咪最新

1080ti都得

我呢d窮撚玩次貨
最top留返比你地

三叔 nvme ssd 同intel 為一線ssd牌子

三叔新果條m.2想買
但要搵人接收條600p

買左
唔好再講

算啦
都feel唔到嫁啦
又要洗機咁麻煩

舊換新
成部得返個hhd同m.2未換走

請問各位巴打，我想請問7000 budget 主要打r6，lol，pubg，跟悠二個list是否可以？thank you

上inteli5 8400

全低無問顯
Ram有錢加多夠16gb
打機用intel
日日打同一樣

用緊sm961
等多一代再換

拆舊件GTX 650
想問拆左兩粒螺絲就暴力拆佢出黎？
定係要解體？

開機10秒全部野load出黎
都係覺得太慢

走啦唔想搞大佢

不過pubg依家8gb 都ok

9500 ？

乜都唔開淨steam pubg discord
玩個幾鐘重開一次機咁lu

CPU: Intel® Core™ Coffee Lake i5-8400

Motherboard: Gigabyte H310M S2H

RAM: Samsung 8GB (1 x 8GB) DDR4 2400
Mhz C17 數量 : 2

Display card: Gigabyte GeForce® GTX 1060 WINDFORCE 3GB GDDR5

HDD: WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5

SSD: ADATA XPG SX6000 Series 128GB M.2 NVMe

PSU: Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-450 450W

Case: AeroCool The Compact Series QS-240 Micro-ATX
咁樣ok？

ram 上2666

係呀
打幾場就開始load入場load勁耐

不時開監測 discord 仲有d keyboard 老鼠 headset driver
加加埋埋再開多個chrome岩好要9gb ram

M.2畢直有限轉返用sata ssd多少少位夠裝一隻驚

一定係razer driver

我見巴打你問隻define c 好似唔錯

新手

係呀
防塵靜音都ok

之前fd教唔見曬奧

io板應該得1粒炸喎

柒船k95同豬鳩零衫呀
機械鍵d無線好廢
幾時先整勁d唔想咁多線⋯
屋企隻主人好鐘意咬

而加無左define c教軍
轉晒做p400教軍

G903 唔正咩
不過佢個mouse pad 太細
我鐘意大撚到可以放埋kb 個隻

Io 1粒 另一邊頂部有粒
咁我暴力拆啦 pcie 有一邊好實

PCI 位未啪開

係插mb個駁口位？
因住拆爛

我個部冇

用2000dpi⋯表示玩乜驚都係用一個角位仔炸

係時候推舉新一任fd教皇
之前有巴打買左r6

都係油耳既錯啦
清完人define c
又要人清p400/s

佢應該冇推
個價cp值唔高
其實

而加到推p350x
一定係油耳自己入左成櫃貨la

有解pcie位 但最右個邊好實 左邊已鬆
2粒螺絲都拆哂 諗唔到有咩未拆

CPU: Intel® Core™ Coffee Lake i5-8400

Motherboard: Gigabyte H310M S2H

RAM: ADATA XPG Z1 DDR4 2666MHz 16GB (8GB x2)

Display card: Gigabyte GeForce® GTX 1060 WINDFORCE 3GB GDDR5

HDD: WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5

SSD: SanDisk SDSSDA-120G-G27 SSD PLUS 120GB 2.5

PSU: Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-450 450W

Case: AeroCool The Compact Series QS-240 Micro-ATX
咁樣？

咩箱黎？
我好似睇到尾圖display card io位有野扣住？
有無眼花

Sata ssd買大少少
已經平左好多
M.2 120gb既錢好似加多一舊夠買240gb sata ssd

GTR機箱

Io 扣住係hdmi 膠套 未用過

第一張圖左手邊老母板個位
藍色扣
禁鳩佢

順手換埋箱

夠唔夠 差最左邊 好實

我試過擦張1080ti蚊甩埋個扣
無事既

個機箱真係

我見到d塵真係想用吸塵機吸晒佢

我會毁滅個機箱佢 放心
GPU已解決

Lm睇換完箱著唔到
跟住我地會講塞返d塵換返舊箱

手上有3個nf f12風扇用不著
想送人

未拆盒，因為如果用唔到，我會比返佢轉送比有需要人
除左thaiphoon之外，仲有冇方法知道係唔係samsung b die ？
THANK....

我都有3個柒船sp120 rgb用唔著又霸我櫃筒位

真心送
我自用緊ml140

壞下一個
壞下又一個
原本6個壞淨3個

桶

睇時序是不是c14

咁都捉

希望今晚搞得掂

而加先講
一早買左6個nf f12 pwm

洗唔洗咁耐⋯
成部砌過再裝埋所有有連win10 全driver都唔洗三個鐘

DDR4 Long DIMM
PC-24000 PC4-3000
CL=15
16GB(8GBx2)

時序係C15?
THANK..

Yes
CMR16GX4M2C3000C15

是

愛就留telegram

睇下順唔順路 近就要返一兩個

我d柒船無人愛

我屌你
早兩日買左兩把
利申送畀我可以再插埋呢三把

機箱...
要鋼水同外觀都有
得Fractal/Nzxt/Phanteks
揀黎揀去都係呢3個牌子
其他一係太柒一係左閹右閹Cut Cost

老母板：MSI Z270 gaming m5 support MSI gaming app control rgb
機箱：cooler master masterbox pro 5 rgb support MSI mystic light
CPU fan：cooler master master air G100M support MSI mystic light

塊老母板唔support mystic light 搞到而家成部機啲燈效完全唔同，點樣先可以一次過control曬成部機啲燈效?
係咪買cooler master 隻RGB LED controller 就可以解決

interested

岩呀

無人要sp120 rgb

我可以要埋呀巴打

又用唔到 onboard display

2700x只係家用平台
不如等6月x399 (tr2 )有機會32core

我要

咁xeon 都冇

玩多核u冇igpu的

rgb 好似幾靚

你對，都係尼粒

唔打機

等6月amd發佈x399 32核tr2

可能好貴-

2000usd

兩個月大出血

比唔起

有16核 $999

幫手睇睇條LIST，剪片PS用，唔買GPU住
有啲部件唔知邊個好

CPU
Intel Core i7-8700 $2273

底板
1.ASRock 華擎 H370M Pro4 H370,DDR4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2 Type A/C M.ATX M/B $730
2.MSI 微星 Z370A-PRO Z370,DDR4,LGA 1151,USB3.1 Type A/C ATX M/B HK$ 830

SSD
1.ADATA XPG SX8200 M.2 2280 240GB ASX8200NP-240GT-C 3D TLC PCle Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD $740
2.Plextor M8Se(G) M.2 2280 256GB 連散熱片 PX-256M8SeG PCIe Gen 3 x4 NVMe SSD 固態硬碟 HK$ 720
3.Intel SSD 760p Series M.2 2280 256GB SSDPEKKW256G8XT PCIe NVMe 3.0 x4 SSD 固態硬碟HK$ 765

RAM
1.ADATA XPG Z1 DDR4-2666mhz 2x8GB 16GB kit (AX4U266638G16-DRZ)
$1420
2.G.SKILL DDR4 Aegis Gaming Series F4-3000C16D-16GISB DDR4 3000MHz 16GB Kit (2x8GB)HK$ 1400

火牛
1.Antec NX550 AN-PS-NX-550 550W 80Plus Bronze $399
2.ANTEC NE550C-BR NeoEco2 550W 80Plus Bronze $485

機箱 $250

Match唔到9個柱

IO面板

邊粒 1700?

你成個budget幾多？

買970 EVO 定 SM961 好?

C6h個海綿io板

搞咩

越低越好啦， 只係用來 run optimization, 個 program 行 multithreads, second computer

不用多卡？

塊板貼唔到d銅柱

咪再恥笑我

可能怕rgb

上2700了

另外要有個controller 先得？

會上引

我買set裝包埋架
只係壞到唔想用

壞到唔想用？

Sp120 rgb 3個連控制器求清

ml140都有rgb 但我熄左

原本6個
換一件硬件壞我一個
Cpu mb 牛 岩好壞左3個

我懶無連返mb去控

可惜得1400rpm

你仲要講到咁易壞

唔係都會幫你清左佢

唔該巴打們,幫FD 問,佢錢極有限,不能變6500 MAX,佢左抄右抄出來條list
呢條list 有無問題? 如果1066 同8400 一定要既
用來打機,來緊幾年都唔會再買.

我成日換下野又係女女部機炆野黎換
其實我自己整鬼爛左

所以一動不如一靜

走呀唔想搞大佢

好多野想換

可惜冇彈藥

牛上550
Ram加多條或有錢再加
Ssd都係有錢再加
Mb好似有更好

我都係等出糧
要換喇叭

小弟同FD 都唔係好識電腦,可唔可以請教一下
隻牛係咪一定要上550? 因為我見悠二list 都係450
咁MB 應該用邊塊先啱?
唔該哂

filco 咪有幾隻無線 零獲氣 邊忽廢

打算upgrade Laptop Lenovo U31-71，將隻SATA 1TB SSHD 換做500 GB SSD。
MX500 500GB 暫時最抵玩? 有咩優點?

唔一定
但550會好d
Mb收工再幫你望下

原本的SSHD 為WDC WD10S21X-24R1BT0-SSHD-8GB

好呀! 麻煩哂你啦巴打

搵下水貨BX300 都係850左右
但係 用MLC 好過MX500

大廠野穩陣

你本身係半SSD半HDD轉全SSD

我塊MB 係Atx 係咪用唔到cryptic c7 mini-itx CPU cooler?

咩都用到嫁
睇嘅係機箱 cpu cooler height max

係機箱高度限制
ATX機箱正常都得
點解要用cryptic c7 mini-itx CPU cooler

是，諗住全SSD會比較快。 除了MX500，有無其他款可以考慮? 筆直~$1000
我見jumxx無上面的BX300

見佢細個，因為唔想成座塔咁大個。
定有其他推介

Thx 巴打解答

太遲喇各位一貼tg俾人秒左覆我

留左tg唔搵我

我都無爬文
我再換野一支可樂換俾你先lu
其實我無野換了

唔係wor
好似仲有兩個p400s弱雞case fan未掉

咩機箱
塔散散熱效能好好多

有無rgb先

請問2700x加原裝風線
無超頻
待機溫度成57度 係咪唔正常
定我裝風線 個時錯左搞到散熱膏唔均衡

有時仲跳到60幾 好誇張下
有無人好似我咁

無

係非常正常架
要唔熱真係上頂風
D15/15s

打算買define c .
本身打算用intel 原本果個。
但上個網都成50-60度。
咁反正換機箱，就順手換囉

唔洗，pls

上2700+ b350f
display card 自己想上邊張都得除左1030

我正式宣佈

z370, x370, x470全部tuf板都唔適合 8700k, 1700以上超頻用, 玩下8600k, 1600, 2600仲尚可

define c 散熱都唔算好嫁

上6相板 就假8相(4相無doublers)都好

tuf 系列asus搵來昆人

rog

2700 + tuf b350m plus
淨超ram

仲以為淨係amd tuf差, 原來 z370 tuf都係一樣咁差, 4相垃圾vrm扮上菜

想升級電腦 主要想黎打POE
依家部PC配置:

火牛就8年前買既Delta ServerPower 550W
想保留SSD,HDD,PSU

Budget就4000左右
Option1. 就咁換張GTX 1060 6GB, 朋友話MB可以兼容, 將來再陸續換CPU& MB& RAM

Option2. 跟YuJi’s List執
Intel I5-8400, Gigabyte H310M S2H, 8GB DDR4, GTX 1050TI 4GB GDDR5
各巴打俾俾意見

換cpu mb ram先
display card就過多兩個月出新了

我的鵰又贏

poe要咁高spec?

其實G4560夠晒做

用H7 或 NH-U12S會好少少

Msi唔係有apps可以控rgb咩？
都唔得？
定cooler唔岩佢個rgb app

Cooler 岩佢隻rgb app
但我塊板係舊app
G100M 同pro 5 啲rgb係用新app

Rip

係咪用cooler master 隻rgb controller 都搞唔掂
係既就算，熄左塊板隻rgb

18號比咗錢今日都未送嚟
好想快啲砌完打機啊

法奧？
少有咁耐wor

無左rgb一身輕
我原本都好多
而加得返條led

星期一確認 星期三收到

BTW 差散熱未搞 等睇聽日開唔到機

義海價100幫你收左佢
再換可樂

聽日再唔送就踩上門餵佢食白汁腸仔飯

自己砌先發現 原來係咁大部

機箱: Phanteks Eclipse P400S
老母板: ASUS ROG STRIX B350F GAMING
CPU: R7 1700

想一次過換曬所有fans 求指點
NH-D15S (CPU)
NF-A14 iPPC2000 IP67 PWM x 2 (前)
NF-F12 PWM (後)
上jumbo睇total$1224

發佢爛渣學我

好大咩？
唔覺

扣具問下有無
部分d15s無am4扣具
又有d會有
係邪都買d15s內有埋，條契弟sales打上去代理問又話無包到

thanks

Define R5?

Yes 特價買
缺點：無得RGB

通風散熱
（好似係）R5 >P400s

話說前兩日打pubg果陣RX480上到87度
隻手係前蓋經過左一下
屌 熱既！？
先發現原來反裝左一把風扇
唔怪得又多塵又熱。。。
變返正常之後低左成10度

幾錢？邊度有特價？

我先係義海

已經買左ssd cpu
聽日去深水埗買埋case 同 火牛
再同巴野交收mb 同 ram

會著唔到機

典解牙

中央田 好似完左
你去問下

特價係幾錢？

Define系統一向都係Sell
簡約+靜音既
BTW個箱係幾靜 我都用緊
較慢速Fan

我都係特價掃左
$530送兩把LED 140Fans

2700x 用c6h 可以穩定用3200hz 既ram?
我今日砌完 3200開唔到機

希望未完

早d知就好 中午788係法奧買左define c

以為以前部notebook廢
原來真係食得咁勁
chrome開緊8頁
firefox開緊4頁
睇黎要快手買多條本身應該要買嘅ram先得

邊條ram?
xpg z1 3200?

xpg d41 3200
衰貪靚買條有rgb 既

用ryzen ram 計算機 搞

先用thaiphoon 睇咩die 先

過兩日等機箱到先
今日搵唔到個箱 之後去左法奧訂
今日裸機裝window
第一次買機自己砌 駁電果陣出白煙 火牛4pin 位黑左

新手 想入隻ssd 240G 咩牌子好？有咩要留意？

買左塊ASUS Prime z370-P同i7 8700
裝唔到win7 咩載入驅動程式失敗
有冇巴打知點搞

sx8200

依家買ssd要睇咩插頭
sata 定pcie 定m.2
再睇下底板支援

直接裝win10啦

Samsung die好超d？

穩3466悿
要set唔可以直接xmp架

用緊ryzen 1700

asrock x370 gaming K4

想換3000hz ram

有咩ram推紹

DDR5嘅ram預計幾時出？

難d 3000mhz 就xpg z1

卡關

水冷搞唔掂？

2020

Lock唔到落去

真係要暴力咩

呢隻水冷要鎖2邊

Lock左一邊lock唔到對面
Lock左一邊個陣 個扣具已經唔岩位

2邊平均入佢

呢隻有冇an4扣具？

右邊好似無用

Intel個邊鎖螺絲岩我多d

c6h兼容am3+

Lock到了
拆左冷排個風排 即刻有力lock
Thanks

出白煙
巴打咩事

點做列 火牛插住電咁插線？

睇黎470板都係無一幸免要等bios

依隻個價有d貴 我諗住買隻$500度玩下

依家已經平左好多啦
500$ sata 都應該有256gb

3000穩 用佢自訂既開到，
3200up 聽巴打講 要自己用網計出黎
遲下的閒去研究下

垃圾GTX650
DVI無訊號

我張750ti 冇用

等1170

其實唔計跑分
Ram 行3000 同3200分別大唔大

卡足兩個月

有
好似10-15%

E加開到機但行緊8gb 2133

仲有條呢
你件野壞架.jpg
排義海價100收拎黎換可樂

卡關是沒有極限

如果是hynix 16 16 16 16 32 @1.38

用hdmi

開到 e加卡緊windows

用uefi mode 裝

用左

可能你個ssd格式化不正確

比你講中哂
留名睇卡完window卡driver

唔係卡driver咁簡單
係炒driver炒到再重裝window
一直咁loop

點做好 定係裝住hdd睇下得唔得先

Molamola

裝window 都出事

係唔係要放翻d塵落去啊

之前舊機重裝window 都出事

ssd用邊隻？

要用返舊箱悿

970evo

裝緊win7 定10

Win10

molamola

你條ram超到未

咩spec 搞到咁

打爆機先
一號boss window都未搞

應該有更新bios 到6101

2600x
C6h
Trident z 3000c15 8x2(e加8gb 2133 )
GTX650
Rm 650x
970evo
WD 1TB HDD
Antec k240

C6h好似係

義海100回收

首先先確認有冇認到ssd?

一齊義海回收二手件

義海價收曬成部

x370舊喇

我抵諗d拎塊新一代x470同你交換啦

讀到
Boot option有調轉開過 一樣卡關

你點裝個windows 我早幾日除左restart 一轉先搵到隻pm981 順利裝到
Ram 2666 default 咁裝左windows 先

點卡法

應該格式化不正確導致

USB插io板
Boot 970evo

咁裝落hdd道入左window再重裝啦
順手睇bios未既up埋
我之前卡bios認唔到m.2，

明顯不是amd bios 出現問題
樓主講左uefi認到同ssd都認到

係wor

我係就咁bio select 隻手指boot
之後要new 隻m.2 ssd 再裝落去
試下裝果下del 隻m.2 ssd 再new allocate 過個storage

有乜512 ssd好推介？
1500左右

點解

970 evo?

可以卡半日了

格式化不正確

重格再裝一次都係咁？
岩咪有巴抗講你格式化不良

再到超ram開盤卡幾耐

重格過 一樣

重插條ram都係8gb

最穩陣就裝落hdd 睇下得唔得

Windows 都未裝超乜撚野

先裝hdd試

格完裝hdd入到window再格過
係咪格錯左格式呀

個硬碟同ssd一樣 格式化出左事 裝唔到

會唔會原身幫佢set左係另一個格式既版本
我都試過hdd無左我成tb

不如你重整隻手指

可能是usb 問題

好好彩我係俾貴少少買左box set有手指

屌我win 10 官網用tools 整完全冇問題

買key表示

唔該各位先

裝完window用卡ram關

唔得咪搵悠二畀80蚊佢砌
拆哂d 件叫佢裝埋windows

再卡微超cpu關
琴日巴打已卡擦display card架喇

Btw e加down media creation tool係咪1083？
咁咪出事

Jack巴打真係好衰

好似前兩日出左fix bug

冇計了上1803

我冇咁衰

c6h all out of stock end of life

用落感覺上分別大？

咁快清哂啲c6h

20幾塊幾日俾你地掃哂

Amd會
Intel唔多覺

我買左塊黎卡關

打機如匹豬
我上幾個po講過
amd 2700x
2666 2933 3200
3個
2666 fps好低但唔會drop fps好跨
3200 fps drop都會有但唔多大
2933 可以由120 drop到40
其他轉片，畫圖果d我要問女女先答到

2600+1066

2666ram玩pubg

all very low+view distance ultra

144 fps drop到4x fps

giga x470 bios 未tune好

我而加全中效
2k穩100fps

加多少少去買3600mhz啦

好彩留左

買3600MHz ram 唔難

要穩行3600就好撚難

岩呀
上星期我買左3c最後一條3600

但我果時用3000又上到3200
塊板唔夾m巴打呀

撞人品

個window唔夾我

我義海價回收

我照市價6成回收

用緊1800X SM961 C6H G-SKILL C14-3200
最近幾日開始 成日用用下(不論上網/定PUBG)會定屏
似係咩問題?
原本1.35V 行4.0 以為超頻有事
之後降到1.2行3.8 過到TEST 但都會定屏
會唔會係SSD有問題?

我黎緊2600x c6h 好撚淆要到我義海價賣

同船

唔知
昨晚有煙即刻啪制 叫個it9既fd上黎幫手睇睇
佢上到黎話淨係個cpu fan 插錯左
改番岩個位之後機開到 火牛冇事
但係火牛個4pin 位黑左 有少少壞左
去左代理到換左隻新了

無事既

岩岩同悠二訂左條 adata d41 rgb 3600MHz 16gb（8x2）

祝我好運

訂塊板 好過啦

2700x c6h 裸機裝完window
等機箱送貨先down 打機野黎試fps

你岩岩先出完白煙

佢岩岩先上水話c6h比你地掃哂

老母板個8pin 位出煙個心離左一離
再9秒9 啪制
最後武士

油二巴打清曬貨 我先講
珍寶同隔離間野賣緊1299
珍寶冇貨要訂 佢旁邊果間有貨

算啦等bios更新算

下代zen2再換板同CPU

想平平地整部本本地文書機唔打機,電腦鋪果d 2千幾蚊組合夠唔夠做

用1803都係卡關

Hdd ssd 個格式都出左事

define r5 無貨 miss 左特價

夏天要加到1.38

Rog ssd secure erase 試唔試好

你個usb有問題

咁我搵上門算 順手check下有無砌錯

我用私人usb 裝win 10都冇問題

我普通xpg z1炸
硬係要rgb

今代野我都未得盡
下代不了

差條ram冇燈咋

btw呢次換ram問左悠二先換呢條

希望冇伏

義海價50幫你收

有冇咁多義海呀你

即係依家行3.8 都要用1.38?

4.0 @1.38

收黎換可樂

3.8@1.32

義海價收usb手指 十蚊

我都未得閒整

2代 1.35 @4.1
改善左好多

今晚再試試 THANKS

遇正giga 底板bios問題多

我買giga應該連機都開唔到

我淨卡搵唔到m.2

我準備又多一塊係清貨

有冇咁多災情呀

唔好再入技嘉果張ab350n gaming 3

準備giga x370 gaming 5

asus crosshair vii hero到手

講出黎睇下清邊隻

ab350m gaming 3.其實我用落又冇乜問題.不過唔關塊板本身有冇問題事.我都轉推左另一塊

Ab350m-ds3h.都係四槽ram,同埋平d

呢隻唔會有清貨.因為一早已經EOL

你自己上去睇首頁

邊執呀
Gaming 7?x470

c6e

C6E
不了
見到含家眼唔要

呢塊要eatx case

不了

部份atx箱可以裝到

例如p400S.雖然佢寫支援atx.實際上放到e-atx板

gaming 7肯減幾舊即劈

唔好玩

新板清咩貨

msi x470 m7 ac $2000頭
冇人買？

發爛渣
But油耳有乜喇叭好買

冇乜留意喇叭

我用緊之前買既adam a3x 兩隻 配luxman da-250

反正唔超，疊埋心水食煙

eatx
比有錢人玩
那有位

法澳無喇叭賣既
俾我上去發爛渣呀

原來法奧冇入strix b350i

買define r5
買完會發現有土地問題

Btw window

係ssp買緊 define 屍

應該用呢張取代技嘉 gaming 3

間間都冇屌。。
想知defineS 錯d咩

約左星期二上門維修

逐間買平件自己砌
到頭來都係慳唔到

巴打約左邊間

有冇其他箱推呀
唔透

$350 估下

飛馬電腦？

Calvin

有冇巴打用緊PM961 啱啱砌完部機 個ssd Read嘅速度得900幾 有冇巴打識搞

砌機費500蚊
砌完識飛

250做爛市幫你搞

又呃可樂飲

好過自己卡幾日window driver ram

display card壞左
垃圾聯強話 水漬唔撚包
可以點做
邊度有得整？

Cpu : Intel Core i5-8400

Ram : ADATA XPG Z1 DDR4 2666MHz 16GB (8GB x2)

MB : ASUS PRIME B360M-A

SSD : samsung PM981

Shell : Cooler Master MasterBox K500L

Gpu : ASUS ROG STRIX-GTX1060-O6G-GAMING

牛用舊： 500W

HDD 用舊

唔該巴打們

MB : ASUS PRIME B360M-A
ASUS ROG STRIX B360-G GAMING

邊個好D

500$睇下有冇巴打幫你整+超埋頻好過啦

上次有巴打pce板花左 上左華強北

要放到六隻HDD 的機箱 (ATX) 除左R6 有沒其他選擇放display card 空間要 30cm up

淨係插一隻ssd試下

冇去過 驚中伏

AcBel i-Power M85 Series M85 550 500W Semi-Modular

jumbo叫 pca025 ipower m85 550w 80plus bronze modular
一樣？

支888就飲完
轉頭落7仔買

咪講左做爛市250加可樂

但我29號先得閒

可唔可以免費捉住我隻手教我超頻

妹子免費

有J
利申好大

捱3日等人打救算

砌機個過程係好撚正
但一到boot機果下d問題一出
就好頭痕

岩
軟件出事真係

你同油耳講啦

有人打救咩

癡撚線 岩岩去深水埗高登睇display card 點知有條撚屌無啦啦拍尻我話 無野賣架喇 唔該 (輕輕推我走 仲要語氣差) 生意唔撚係咁做架

Faroll 送到你門口

邊間咁惡

側邊啲鋪頭黎 名唔記得
一諗番成個人都唔舒服

返去影佢相

大定細？

細既

返去睇 開佢名

約左星期二有人上門睇

推到 c6h都變伏板

又出煙又格式化唔到hdd

仲要淨感應到1條ram明明吉左兩條

留名等睇俾人換件，新買又點呀

唔會掛
我睇實佢

拎部爛既機去悠二到發爛渣迫佢即刻幫你整, 最快

請佢食白汁司華力腸先最快

多白汁！！！

help

其實ram 3000mhz 同 3200mhz 大唔大分別，差100-200蚊，感覺可以買3000mhz 超上3200mhz

PS : 2400mhz 換ram 打機

ADATA XPG Z1 (1 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16

呢條野除咗深水埗之外
仲有邊度大機會買到
搵唔到
又好似唔係幾好意思法奧就咁買一條RAM送貨

邊張卡

珍寶

人地賣點就係唔洗出街都買到嘢 你就唔好意思

你張係咩咭先
點壞法

Spec?

岩呀
貴幾十有原因啦

7700k gtx 1080 asus z270f

講到咁 我識揀了

Intel3000mhz都夠
同牙膏唔會好明顯

你z板自己超都得啦

intel 超ram 易d

唔係死哂
入game/ heavy loading 先死
塊卡上面有d位白左 唔知係燒左定點
聯強保話水漬唔包保

你張係咩咭先

淘隻p300 好似幾抵屌

想問下而家係咪已經買唔丁am3+嘅板

好似話風扇數量唔同

唔係一向都係分 2風扇同3風扇咩

時光機

所以睇清楚

30 fps 都叫玩曬

官方店我又無驚過

14nm++++

全開唔足60啦
30應該穩

唔超頻買8700 定8700K 好
唔超買K版好似晒左粒U

已經讀左老黃個屠夫之心
一定會割到再下代先玩到4k ultra 穩60

CPU AMD Ryzen™ 5 2600 Zen+
Motherboard Gigabyte GA-A320M-S2H
RAM ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
Display Card Gigabyte GeForce® GTX 1050 OC Edition 2GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD ADATA XPG SX6000 Series 256GB M.2 NVMe
PSU Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-450 450W
Case AeroCool The Compact Series QS-240 Micro-ATX

想剪片用既機，唔打機
預$6000左右
求巴打們睇睇

老黃刀下黃金萬兩, 代代唔多唔少, 效能多20%, 每年賺一次

鬼叫AMD 唔爭氣

有冇另外一D 燒ram軟件 （除左p95 /aida 64)

舊機箱matx.依家atx
銅柱唔夠。。點算

換箱/裸機

6>9
差3粒
是但放頂住先
易唔易出事

請問sx6000同sx8200用起身感覺分別大唔大

c7h + 2700x + flare x c14 3200
已上3600

你叫其他即刻跛巴打情何以堪

苦等星期二

星期二有咩到？

上門砌佢

轉cl15就上到

塊Out叉最高3200
仲咩啫你

最勁果條 gskil rgb c14 3200在2700x + c7h能穩定3800

打機3200都夠
其實再上差幾多

想問下
ftont panel 個power switch
我睇底板說明書話有分+-
但我舊野痴埋又冇寫

搵到了
有箭咀就正

巴卡你卡關呀

卡llm

不過上3600 延遲就64.5
上3466都只差0.2

即係打機黎講唔高好多

條24pin 好撚緊， 掹到手指都損埋
有無人會落啲ky/凡士林落條24pin 度

搵悠二幫手，仲咁啱有埋KY添

你又卡關呀

仆街了。。
display card fan
cpu fan
都有轉
冇反應

頭已側
你cpu好似未吉？
我有無睇錯

m.2 ssd有粒鏍絲未比你

今次真係卡關

新進展
16 16 16 16 32@ 1.43 好穩定下

係
條線要過大海

我用display card 頂住佢

卡下關先啦

見你部機

我堆線完全唔亂

根本冇位走線
仲加多條cpu power

未上螺絲的sx8200 都認到

長行1.35算啦

只要不過電壓限制就冇問題

咁多人卡關

你睇錯啦
得你卡炸

fire!

咁又唔係

訓導處巴打今日收件努力中

我估佢今晚或聽朝都要咁多位大佬幫吓佢手

jm9 sad face 呀

一直得你卡炸
幾廿歲人咁多幻想

GA-AB350M GAMING
MSI B350M GAMING PRO
Msi平2舊 有咩分別 點解咁多人用前者？

sx8200 240gb 7xx$
sx6000 256gb 5xx$

我睇都冇睇就買左8200
睇容量都估到技術唔同

佢搞d咩？
淨係知要落ky

2塊都係伏來
第2塊伏過第一塊

幫你唔到喎ching

msi 平價係咪食曬屎

用過一代msi 板 bios 太.....

佢買咗Asus prime x470 pro

2600

Trident z rgb 3200 兩碌

仲有碌 256 sx6000

仲有隻機箱

幫部機大升級

我見悠二list好多都係前面果塊

係喎
讀懵咗

1600
adata 3000 2*8
giga x370 gaming 5
sx8200 240gb
660ti

我依家
機箱未買到
依定d線想嘔

d 線太亂

我部機係0走線位
8年前giga箱

仲有條cpu power係後半部過大海

不過依家砌機易好多

只要塊板認到u ssd 同 gpu就冇問題了

3000hz ram可唔可以超 3273 hz
係咪只要開到機就無問題

要人手上同埋加電壓

1060 WINDFORCE OC 6G gigabyte

點入game/ heavy loading 先死

求改

thx bro

你想個水冷裝箱頭定頂

我有塊係手 巴打有興趣？

屋企harddisk壞左
想買個新既1 tb hhd
有無推薦？

頭兩隻自己買嘅係seagate，一隻半年壞軌，一隻兩年壞軌
我到而家一共買過4隻，之後嗰兩隻係wd blue

各位巴打早呀喂，
部機終於到左
白痴仔一問插兩條8G ram 淨係認到8G，
係咪有bios 要set? 定係要updates bios?
P.S. ram 插2,4 slot

Spec:
C6h + 2600X
Xpg z1 x2

定係要試1，3？

當然可以試。但應該冇分別。

逐條試，試同一個slot，咁先知係咪壞ram

難諗
8700 加B360 定加多些少上 8700K Z370

上啦
第時放出去一定係 k版易啲

加

1080ti仲成7千7
Msi炸wo

頂

rog型咁多

我大鵰黨黎

睇返個價敗家之家 原來都唔係好敗家

150128 ASUS ROG CROSSHAIR VI HERO
1 港幣$ 1,399.00 港幣$ 1,399.00c6e
-- 砌機服務
1 港幣$ 80.00 港幣$ 80.00
200604 ADATA XPG SPECTRIX D41 (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
1 港幣$ 1,740.00 港幣$ 1,740.00
550486 Phanteks Eclipse P350X RGB Tempered Glass ATX Case p400s
1 港幣$ 620.00 港幣$ 620.00
350111 ADATA XPG SX8200 Series 480GB M.2 NVMe 1.3
1 港幣$ 1,350.00 港幣$ 1,350.00
500008 Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-550 550W
1 港幣$ 540.00 港幣$ 540.00
400013 ASUS GeForce® ROG STRIX GTX 1060 6GB GDDR5
1 港幣$ 2,899.00 港幣$ 2,899.00
300026 Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
1 港幣$ 520.00 港幣$ 520.00
100056 AMD Ryzen™ 7 2700X Zen+ with Wraith Prism RGB LED Cooler
1 港幣$ 2,599.00 港幣$ 2,599.00

項目 港幣$ 11,747.00
送貨和處理 港幣$ 30.00
總數 港幣$ 11,777.00
+corsair ll120*3

終於出左機
加多少少系列
等緊法奧覆實個價
唔該咁多位巴打

等等下要加少少

p400s係咪擺得入EATX

有標eatx

x370 io板好撚多未見過ga野

換左機啦

即刻 x370 gaming5
1600
sx8200 240gb
windows都未裝

Windows

得你卡關卡關卡關卡關卡關卡關

可能你超ram都係咁

大不了唔超

有標但係好似會遮住走線孔
諗緊好唔好加多少少換第二隻

上r6

多謝兩位巴打
起身將兩條ram掉轉插，竟然得左
懷疑一開始插得唔好

另外悠二走線手工冇得頂，中間d野轉完又轉都冇 say no, 100分

最後用回p400s好D

呢條list有冇砌貴咗？

大家鍾意喺旺電定ssp買嘢？

好想成部機拿去換R6

用2400mhz ram為何不上 b360

R6竟然仲有5.25 bay

你塊板用p400s 會好D

旺電
呢間無就嗰間，嗰間無就呢間，無sales無水魚阻住條路

呢個真 人又多又焗

我想問下 依家1050ti gaming x 同1060 gaming x最平賣緊幾錢 唔該

hkprice幫到你

唔該你

我想問用返隻舊牛antex 450w
我自己買ryze 2600x
Ssd

得唔得？

想搭張舊卡gtx960
用gigabyte s2h板，想問下低budget嘅話係咪依塊最好嫁啦？

ryzen 2600x要上am4板

你要同佢講定水冷裝頂要出風
頭要裝兩把140MM風扇

唧係條list要加多把風扇？

入風位冇風扇同冇HUE+控RGB
你要自己買上面個SET

係咪必須架？

你要唔要RGB先

唔太需要

係唔係一定要用水冷先

最好啦 夜晚會嘈到屋企人

其實水冷嘈過風冷因為個pump一直都係full load

風冷

水冷

我save底先 唔該晒巴打幫忙

靚牛同普通牛嘅分別再於邊？

返修率

新手入坑嘅我真係咩都唔識 麻煩曬

想靚牛上rmx/rmi

Asus 出左塊tuf x470
想砌2600x. 如果價錢差唔多
諗緊x370f c6h 定tuf x470好
有無咩意見

白色RM850x
講笑, 錢唔好咁嘥

Budget $10000 砌機
玩Lol Pubg 睇下戲咁

睇悠二有兩條$10000 list (amd/Intel)

CPU AMD Ryzen™ 5 2600 Zen+
MB Gigabyte GA-AB350M-DS3H
RAM ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
Display Card ASUS GeForce® ROG STRIX GTX 1070 8GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD ADATA XPG SX8200 Series 240GB M.2 NVMe 1.3
PSU AcBel i-Power M85 Series M85 550 500W Semi-Modular
Case AeroCool The Compact Series QS-240 Micro-ATX

CPU Intel® Core™ Coffee Lake i5-8400
MB Gigabyte GA-Z370M-D3H
RAM ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3000 Mhz C16
Display Card ASUS GeForce® ROG STRIX GTX 1070 8GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD ADATA XPG SX8200 Series 240GB M.2 NVMe 1.3
PSU AcBel i-Power M85 Series M85 550 500W Semi-Modular
Case AeroCool The Compact Series QS-240 Micro-ATX

兩個CPU個分別大唔大，見佢i5 8400 得2.8GHz會唔會慢過amd好多？ 聽巴打講打機砌Intel 好啲，應該揀邊條list好？同埋有無位可以執下？

c6h己經清完貨
上x370f or x470 pro
tuf 系列是垃圾

i5/r5 + 1060大家fps差唔多

太浪費了
自己用緊evga g3 750w

出左rm650x等1170

1170 550w都夠了

咁2600x 配1180？
好似大材小用

2700x+1170夠用
1180會bottleneck

2.8 GHz 係 base clock
6 cores boost clock 係 3.8ghz

講真呢
想買1180ti

而加先爬到自膠

我義海價同呀ching你收件

4k list, 想玩PUBG
i3-8100 定g4560 好??

變1080ti?
我驚你卡關呀

買xbox

i3 8100

唔係可以行到4ghz咩？我見佢官網寫最大超頻都係寫4ghz
*有錯嘅話屌細力d

單核4.0

4係single core
3.8係 6 core

好期待條新ram

點解intel官網唔公開 all core turbo frequency

以前有 而家無公開了

都係卡關

卡3200

悠二用x470歐差驚明試過條ram上3420

今次穩陣喇掛

塊塊板都唔同

唔會嫁

一定上到一定上到嫁

你塊是giga arous gaming
佢果塊gamjng 7

係咪出左事?

邊隻ssd?

sx8200呀
我見悠二測試有26xx

要安裝ssd driver

仲以為win10自動裝埋

呢隻查到冇
正常表現 ryzen 一代io差
悠二用2代測

我都係淨係見到pdf說明書
down埋個ssd toolbox睇下先

超頻前有咩要down定

佢講到明用我呢塊板同我條新ram試

冇事嫁

1.aida64
2.memtest64

佢用intel u測出來既結果不能用在ryzen 平台

點解咁講

intel cpu io效率好 ssd cb可以好高分
ryzen 一代二代未改架構 io差所以出來低分

OK
咁冇計
聽日超下頻

記得上自己果條window key

唔明

我條window key鎖左在gaming 5

冇喎ching
佢仲叫我入key
唔比我個性化設定

win10 oem key好像可以綁係ms 帳號

我上到3466架
係你唔得

痾緊屎
陣間同你睇睇

去番啓用果度上key

260
giga x370 gaming 5
adata 3000mhz 2*8
stock cooler一般cpu ram 超幾多

2600?

係

cpu 4.0@1.35
ram xmp3000 可oc 3200 (16 16 16 16 32@1.38）

你唔得架啦

我即刻
屌你老母呀

仲未卡關

我b350f + hynix 3000mhz
折磨左6個月先上到3000

我聽日一炮過搞完

一炮過搞完reboot

係
搞完reboot埋就玩得

準備出關

期待新display

記得deactivate window 10 key
條link 有教學

等緊你喊住講野

Molamola個個都升晒空
得返巴打仲卡關

起馬行到3333先

卡3400

仲有三日

悠二話3400唔建議長行

BTW呢次3333自己試下9 set 點知又入到WINDOW算係咁

即刻跛

BTW

過唔到TEST

起馬破左2666大關先

ryzen ram calcautor

我都想試上3600
但要換板好大工程
個d15s裝果時裝到我成身汗

Xmp all auto上3200

呢粒係***邊粒DIE

冇野了

打得丁多眼蒙睇唔到

but我又想買c7h玩

換囉

我準備左義海價

行得3分半鐘又卡關

18-18-18-18-35@1.48V

痴撚線，又話二代易夾ram

成班碰運氣式超ram

上3333穩D

依家仲有無m.2 2240 ssd 賣想俾部notebook用

唔記得講呢個係3333黎

人品大爆發

用ryzen ram 計算機搞掂

上safe mode

個計算器都cls

3400行13-13-13-13-28

上14 14 14 14 28

我SET到18-18-18-18-38@1.48V都入唔到WINDOW

即係塊板限制左3200以外既ram speed

祝你好運👍🏻

但悠二用呢塊板行3420

但佢應該未得閒覆我點樣SET可以穩行3333

維有等聽晚

你揾悠二問番D 時序

好L攰聽晚再搞

Xpg z1 3000 係咪 hynix 黎

又一班人被迫玩超頻遊戲

想請問8k 呢個list 有冇咩問題

Intel® Core™ Coffee Lake i5-8400 $ 1390

ASUS PRIME B360M-A $799

G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram
$670 x2

ASUS Strix GeForce® GTX 1060 OC edition 6GB GDDR5
$2850

Samsung PM961 256GB NVMe M.2 SSD
$765

Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-550 80Plus Bronze 550W PSU
$545

Aerocool QS-240 MicroATX Case
$299

砌機服務 $ 80

總計 $ 8068

用黎做咩？

打機（ PUBG , lol ) 上下網咁

冇問題呀

我今日用2700x + adata d41 rgb 3600Mhz + ultra gaming

用handbrake實際測試.首先set到3400Mhz.CL17 18 18 38係得的

之後無論點降CL值.都唔得.維持唔到3400Mhz

之後我降返落3333MHz.試過CL17.再去Cl16.再去CL14 14 14 34都過到handbrake

有跑左一陣prime 95

暫時我自己的話.ultra gaming 3333Mhz + CL14係最好.當然可能仲要耐少少時間去測試

砌完機翻黎 SSD係我本身有 格式化完 裝完 win10 每次開機一陣就咁嘅畫面

想問係塊SSD就壞定係部機問題
amd r7 2700x am4
gigabyte x470 ultra gaming atx am4
gigabyte gtx 1070ti gaming
d4 -3600c17 2x8gb Kingston hyperx

ultra gaming

google 個error code

Window

呢度用ryzen 二代 出現最多x470底板是giga x470 ultra gaming

因為低階板黎講.佢係最好.就算係外國.都係大賣

以低階X470黎講.佢係最齊料.規格最完整

你見到d youtuber都係讚多過彈

就知高階X470都未必上到3600Mhz / 35xx

bios 未搞好先出現
我用c7h都好太多

我自己如果要砌部X470 2700x入門級.我都係買Ultra gaming

上到3200 3333都好足夠.2700x如果唔係有良好體質.都唔洗去超粒cpu

咁價錢上都冇得比既

用最旗艦既C7H同塊最低階既X470板比.兩者都差成1000蚊

正常3200/3333
但係如果用條3600 而上不到3466有D...

C7H一定好架

但係價錢貴咁多

買3600.只係為左未來作打算同埋為左一定係samsung b-die而買

因為唔係samsung b-die.多數都上唔到3600

所以我解釋過.點解當初就算低階x470我都有照推過3600Mhz XPG Z1

純粹為左samsung b-die同未來作打算

悠二 係咪giga bios 問題多？
asus x470 pro保底3200先

我唔覺得x470 ultra gaming係一塊差既板

你眼見低階X470.係唯一一塊有intel lan + alc1220就係ultra gaming

而且用料佢都好過或同級於同價錢底板

你睇下asus tuf / msi gaming plus / asrock master sli

係唔係問題多.我就唔敢講.至少我都覺得giga差過asus.

但比起asrock好.asrock am4板.外國其實係評價極差.

ultra gaming我冇見過人上唔到3200

最後呢度都冇人上唔到3200.(最新bios計)

xpg z1 3000有hynix / micron 溝埋

Hynix不嬲對am4 ryzen不太友善

板規格比其他好 但bios 有問題未tune 就麻煩姐
至少保底3200都好D

你買條3200Mhz.我相信ultra gaming 都上到

至少我未見過上唔到

之前上唔到係因為setting問題.最後堆巴打都上到呀.3200的話

同埋.規格係用家同廠商後天都改唔到

但bios係可以後天改善

我寧願一開始買塊好規格好用料先

反正amd每更新一次.都有更好既表現

amd一向都係戰未來架啦.都唔差在

而家一個硬件post 半版amd ram 問題

有巴打都有搵我.用C7H.3600Mhz B-die

都上唔到3600.3466 3333都上唔到

雖則我都唔知點解會咁

所以我之前已經話.

其實.ram問題.唔單止係gigabyte問題.連最勁既asus都有機會出現上唔到

我接觸到好多人.唔同平台.所以我都知道根本暫時個個牌子都冇乜分別可言.

只能等amd 下版bios解決問題了

新野岩岩出.問題多都唯有等amd同底板廠自己再去解決

上年初代ryzen岩岩出.都好多問題

X470唯有等佢慢慢再改善

所以你見到2代Ryzen岩岩出個時.極多reviewer都係用3200 黎做評測

我懷疑佢地都上唔到再高頻率黎做測試

AGESA 1.0.0.3b測試緊 asus 同giga都未放bete
到時試試

我見悠二 張list 係8700 + Gigabyte Z370 HD3P
但佢係ATX 版。
如果想8700 + m-atx 版
巴打們有無推介？

想問ryzen 5 2600如果想換個RGB cpu風扇有冇好推薦
筆直 200-300 暫時覺得CM MA410P幾好

仲迷惘緊砌8700K定2700X好

144hz 咪8700k

60hz 咪2700X

Rainbow6 2600x 都做到144 上網睇（好似係）
唔開ultra 2700x應該ok
Pubg 個d就唔得鳥 （1%low 會跌穿144）

2700x +1080ti
2k 行ultra r6
2百幾fps

2K 144咁爽

都無你份架啦

E加張650
60FPS 都唔知得唔得

1170
Windows

卡完關再講

2700+ 1060 full hd 開最高都係13x fps

我2600x 表示

R6?

Yes

2600x 配1170 我唔信無144

某Ching:

其實1070都可以
洗乜1170

評測大多用3200來測
如果下版bios改善能上3600 會過1080p 144
2k穩定100hz

買左3000
上到3200/3333就夠鳥

Nzxt 機箱有分i 版同普通版 其實有咩分別㗎？

我cpu 冇超
Ram 都係xmp
如果轉2k moon 冇60 就再諗下超u

3000同3200都差幾多下
2k 玩fps display card最好1070以上
唔係得淡笑呀

姐咪撚買死雞

見到website寫7820x條product line係skylake, 咁個ipc咪好廢

卡關黎講你都算勁

過到60 就算

實得架全低過70悿
但咁玩
不如用返1080p